{
    "question": "SBIP (KD 3.4)    . Pilihlah huruf a, b, c, atau d pada jawaban yang paling benar !\r\n1. Contoh karya seni tiga dimensi adalah\r\na. lukisan cat minyak\r\nc. keramik\r\nb. likisan kaca\r\nd. batik\r\n2.\r\nTeknik mammatik denean marehkan warna melalui cantine tulis lang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>batik</li><li>teknik pasir </li></ol><p>maaf kalo salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "indonesia-mempunyai-sumber-daya-daya-alam-yang-sangat-melimpah-me-175",
            "question": "Indonesia mempunyai sumber daya daya alam yang sangat melimpah menurut jenisnya sumber daya alam dibedakan menjadi dua yaitu sumber daya alam titik-titik dan titik-titik \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam hayati dan nonhayati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalau salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pendapatmu-tentang-musik-daerah-baik-yang-tradisi-maupun-310",
            "question": "Tuliskan pendapatmu tentang musik daerah baik yang tradisi maupun pop daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 musik daerah tradisional belum di pengaruhi unsur-unsur dari musik pop serta masih menggunakan alat-alat tradisional.</p><p>\u2022 musik pop daerah telah di pengaruhi oleh unsur-unsur musik pop serta telah menggunakan alat musik modern </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ian-21-perhatikan-lukisan-berikut-ini-dibawah-ini-adalah-lukisa-562",
            "question": "Ian    21. perhatikan lukisan berikut ini!\r\ndibawah ini adalah lukisan hasil karya seniman nyoman suma argawa salah satu seniman\r\nmulti talenta dari buleleng!\r\nsetelah memperhatikan lukisan tersebut lengkapilah tabel dibawah ini:\r\nno\r\npertanyaan\r\npenjelasan\r\n1\r\n2\r\n3\r\n4\r\ngaya\r\ntema\r\nfungsi\r\nbentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>m.</strong><strong>.</strong><strong>. </strong><strong>sorry </strong><strong>bangt </strong><strong>y.</strong><strong>. </strong><strong>lukisan </strong><strong>ny </strong><strong>mna?</strong><strong>(</strong><strong>gambarnya </strong><strong>mna?</strong><strong>) </strong></p><p><strong>MO</strong><strong>H</strong><strong>ON </strong><strong>MAAP </strong><strong>SE</strong><strong> </strong><strong>BESAR2</strong><strong> </strong><strong>NYA! </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-yang-penilaiannya-dilakukan-berdasarkan-objek-yang-ter-459",
            "question": "Karya seni yang penilaiannya dilakukan berdasarkan objek yang terlihat atau secara visual di sebut penilaian secara    a.estetis\r\nb.objektif\r\nc.subyektif\r\nd.visual\r\ne.rabaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. objektif</p><p></p><p>maaf kalo salah;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangga-nada-pada-lagu-yang-dinyanyikan-dengan-cerial-adalah-731",
            "question": "Tangga nada pada lagu yang dinyanyikan dengan cerial adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada diatonis mayor</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "42-sebutkan-langkah-langkah-dalam-membuat-komik-43-sebutkan-je-748",
            "question": "42. Sebutkan langkah-langkah dalam membuat komik?     43. Sebutkan jenis jenis komik yang kalian ketahui?\r\n44. Jelaskan secara singkat ciri khas atau karakteristik gaya menyanyi lagu daerah yang berbeda-beda\r\ndan terbagi menjadi 3?\r\n45. Jelaskan secara singkat yang kalian ketahui tentang keunikan dalam memainkan alat musik\r\nTradisional ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>42.menentukkan judul/tema</p><p>menulis isi/mengenai pencipta penulis komik</p><p>menyusun alur cerita</p><p>43.komik potongan</p><p> komik online</p><p>komik tahunan</p><p>komik ringan</p><p>44.gaya lokal, gaya individual, gaya periodikal</p><p>45.mudah dimainkan</p><p>semoga bermanfaat!</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-seni-tari-harus-memiliki-gerakan-ritmis-yang-sesuai-den-947",
            "question": "1. Sebuah seni tari harus memiliki gerakan ritmis yang sesuai dengan irama pengiringnya,    baikdari tempo maupuniramanya termasukunsurtari...\r\na. Tenaga\r\nb. Wirasa\r\nC. Gerak\r\nd Wirama\r\ne, Wiraga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. bank soalnya tdi gw bca buku</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>D</em><em>.</em><em> </em><em>wirama</em></p><p><strong>penje</strong><strong>lasan</strong><strong>:</strong></p><p><em><u>maa</u></em><em><u>f</u></em><em><u> kalau</u></em><em><u> salah</u></em><em><u> </u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "susunan-tangga-nada-yang-terdiri-dari-5-unsur-nada-pokok-adalah-278",
            "question": "Susunan tangga nada yang terdiri dari 5 unsur nada pokok, adalah pengertian dari.......\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pentatonis adalah susunan tangga nada yang terdiri dari 5 nada pokok dengan jarak yang berbeda beda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guna-membentuk-binatang-dari-kertas-menggunakan-alat-396",
            "question": "Guna membentuk binatang dari kertas menggunakan alat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Origami </li><li>gunting</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong>k</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat:lem,gunting,pola</p><p></p><p>bahan:kertas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-setiap-peserta-musyawarah-memiliki-persamaan-hak-dalam-hal-676",
            "question": "9. setiap peserta musyawarah memiliki persamaan hak dalam hal ....    10. contoh hasil keputusan sendiri adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9. Memberikan pendapat</p><p>10. Mengikuti pertandingan bulu tangkis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Musyawarah berasal dari kata Syawara yaitu berasal dari Bahasa Arab yang berarti berunding, urun rembuk atau mengatakan dan mengajukan sesuatu.Istilah-istilah lain dalam tata Negara Indonesia dan kehidupan modern tentang musyawarah dikenal dengan sebutan \u201csyuro\u201d, \u201crembug desa\u201d, \u201ckerapatan nagari\u201d bahkan \u201cdemokrasi\u201d. </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}